\section*{Generalidades de la asignatura}
\begin{frame}{Información de la asignatura}
	\begin{center}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item DENOMINACIÓN DE LA ASIGNATURA: Compiladores
			\item EJE DE FORMACIÓN: Ciencias de formación profesional
			\item NÚMERO DE CRÉDITOS: 8
			\item NÚMERO DE HORAS DE LA ASIGNATURA: 7
			\item PRERREQUISITOS: Autómatas y lenguajes formales
		\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contribución}
	\begin{center}
		\item Los compiladores son los programas que traducen las órdenes del usuario (dadas a través de un programa computacional, capturadas por medio de un sensor o por medio de una orden dada por consola) que están conformados por cadenas de palabras (letras y números), a un lenguaje de máquina (0 o 1) conformado por secuencias de impulsos eléctricos
		\item Esta asignatura estudia la teoría del diseño y construcción de estos programas analizadores de lenguajes, esto incluye el estudio de las técnicas de análisis léxico (palabras de un lenguaje), sintáctico (estudio de la ordenación de las palabras en la oración y el enlace entre oraciones) y semántico (significado de las palabras).
		\item La construcción de compiladores cubre áreas tan diversas como: arquitectura de computadores, autómatas y lenguajes formales, programación, ingeniería de software, estructura de datos.
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Objetivos de la asignatura}
	\begin{center}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Reconocer los fundamentos filosóficos sobre el origen de los Compiladores
			\item Determinar los componentes de un Compilador
			\item Identificar la importancia de los Compiladores en el entorno tecnológico actual
			\item Establecer los campos de aplicación de los Compiladores
		\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contenidos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Introducción
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Análisis Léxico
			\item Análisis Sintáctico
			\item Análisis Sintáctico descendente
			\item Análisis Sintáctico ascendente
			\item Análisis semántico
			\item Generación de código intermedio y final
		\end{itemize}
		\item Análisis Léxico
		\item Análisis Sintáctico
		\item Análisis Semántico
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Horario}
	\begin{itemize}
		\item Desde el 03 de mayo al 17 de septiembre del 2021
		\item Lunes 11h30 - 13h30
		\item Miércoles 07h30 - 09h30
		\item Jueves 10h30 - 12h30		
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Evaluación}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Evaluación (40\%)
		\item Actividades de trabajo autónomo (40\%)
		\item Lecciones (10\%)
		\item Participación (10\%)
	\end{itemize}
\end{frame}